### LibreSpeed + EFK
В репозитории находится форк приложения [LibreSpeed](https://github.com/librespeed/speedtest), переделанный под условия описанные ниже.
Так же присутствует стек EFK для сбора логов.
Подробный настройки приложения и общее описание смотрите в оригинальном репозитории https://github.com/librespeed/speedtest. 

---

![My Image](logo.png)

###### За основу для приложения взят образ: php-fpm 
###### За прокси: caddy 
###### В качестве базы данных используется: mysql

---

#### Реализованные требования
**К запущенному приложению:**
- Базовый образ - php-fpm
- Приложение запускается в frontend режиме с хранением телеметрии, обфускацией ID и без редактировния IP адресов
- Конфигурация производится исключительно через переменные окружения
- Логи отправляются в EFK средствами Docker
- Образ собирается из docker-compose файла
- Конфигурационный файл серверов использует список серверов в файле - servers.json
- Конфигурационный файл серверов подключается как volume


**К Dockerfile:**
- Образ не содержит конфигурационный файл серверов
- Образ кеширует как можно больше при минимальном количестве шагов

**К запущенной базе данных:**
- Должна использоваться БД - mysql
- Хранилище БД подключается как volume
- Логи отправляются в EFK средствами Docker
- На localhost хоста проброшен порт базы данных

**К запущенному Proxy:**
- В качестве прокcи caddy
- Логи отправляются в EFK средствами Docker
- Слушается порт 8080 на localhost запущенной машины
- Запросы перенаправляются в приложение
- Адрес, с которого производится запрос, пробрасывается в приложение через заголовок

**К запущенным стекам:**
- Стек приложения запускается с именем проекта finalapp
- Стек EFK запускается с именем проекта finalefk

**К запущенному ElasticSearch:**
- Конфигурация производится исключительно через переменные окружения
- Разрешенный объем используемой оперативной памяти - 512 MiB
- Логи отправляются в EFK средствами Docker
- Используется Open Source образ (opendistro от amazon)

**К запущенному Fluentd:**
- Слушает на localhost хоста для доступа со стороны Docker для отправки логов
- Логи отправляет в ElasticSearch кусками по 10 MiB
- Конфигурационный файл хранится в файле и подключается внутрь контейнера как volume
- Параметры подключения к ElasticSearch передаются через переменные окружения в конфигурационный файл
- Не отправляет собственные логи
- Хранит собственные логи в формате JSON в файлах по 10 MiB с ротацией в 5 файлов

**К запущенной Kibana:**
- Конфигурация производится исключительно через переменные окружения
- Разрешенный объем используемой оперативной памяти - 512 MiB
- Логи отправляются в EFK средствами Docker
- Слушает порт 5601 на localhost запущенной машины для доступа к Kibana
- Используется Open Source образ
- Подключается к ElasticSearch

В репозитории присутствует исполняемый скрипт bash с именем up, используя который запускается рабочее окружение при помощи docker-compose.
Так же присутствуют 2 docker-compose файла:
- app.compose.yml - запуск приложения с зависимостями - базой данных, прокси и средой исполнения описанной выше.
- efk.compose.yml - EFK стек для сбора логов с приложений.
